"Ja, Marianne, maar ik zou niet zo ver willen gaan terwijl mevrouw Klaassen was daar, en geen enkele andere metgezel dan Mr.
Willoughby."
"Mr. Willoughby echter is de enige persoon die kan recht hebben op toonbroden dat huis; en hij ging in een open wagen, was het onmogelijk om nog andere levensgezel.
Ik heb nooit een aangenamer vanochtend in mijn leven."
"Ik ben bang," antwoordde Elinor, "dat de aangenaamheid van een arbeidsovereenkomst niet altijd tweeeneenhalf haar fatsoen."
"integendeel, niets kan een sterker bewijs van Elinor; want indien er geen echte malversatie in wat ik deed, ik zou goed zijn geweest bij de tijd, want we weten altijd wanneer wij handelen verkeerd en wel met een zodanige veroordeling ik had geen plezier aan beleeft."
"Maar, beste Marianne, zoals zij reeds belicht u enkele zeer ongelegen kwam opmerkingen, wilt u nu niet beginnen te twijfelen aan het oordeel van uw eigen gedrag?"
"Als het ongelegen kwam opmerkingen van mevrouw Jennings worden het bewijs Van onfatsoen in gedrag, we zijn allemaal overtredende elk moment van ons leven.
Ik waarde niet haar afkeuring meer dan ik zou doen haar verwelkomen.
Ik ben niet verstandig dat niets verkeerd gedaan in wandelen over Mrs. Smith's terrein, of in het zien van haar huis.
